\chapter{博洛尼亚大学中国学联}              

\section{学联简介}

\subsection{学联性质}
作为旅意学子，可能很多人都会问意大利是否有像国内一样的学生会，那么学联就是这样的一个组织。\\
中文名：博洛尼亚大学中国学生学者联谊会\\
意大利文名：Associazione di Studenti e Studiosi Cinesi dell'Università di Bologna\\
简称：博大学联(ASSCUBO)\\
性质：博大学联是在博洛尼亚学习的中国留学生和学者的联谊团体，既是全意学联下属的学生组织，接受中华人民共和国驻意大利大使馆科教处的指导，也是在意大利内政部注册的合法协会，是一个独立的、非政治性、非盈利性的群众团体。 

\subsection{学联宗旨}
立足于服务广大留学生和学者，帮助解决实际困难。
加强艾米利亚-罗马涅大区中国学生、学者间的联系和互动。 
通过举办与参与各种形式的活动，达到丰富留学生的课余生活的目的，为中国学生接触和融入意大利社会起到促进作用。 
传播中国文化，促进中意文化交流。 领导准则：贡献越大，能力越强的人，在学联里越受尊重，越有话语权。

\subsection{学联成员}
博大学联的成员是在博洛尼亚大学就读的中国留学生，近年来随着中意两国之间的教育合作不断深化,来博洛尼亚大学读书的中国留学生也越来越多，目前已有数千名学生就读过博洛尼亚大学，而且近两年规模也在逐渐扩大，每年会有接近200名新生注册艾米利亚-罗马涅大区的各所大学，其中选择加入学联的同学成为学联会员。除博洛尼亚本部之外，我们在Rimini、Cesena、Forli、Ravenna分校区也有兄弟学联。 

\subsection{学联构成}
博大学联所有成员皆为在读学生。学联工作的执委会由主席、副主席、理事会、秘书处、宣传部、学习部、外联部和文体部组成。学联每年各个部门都将招收新的干事与成员。

\subsection{部门和职位}
\begin{itemize}
\item 主席：拥有学联重大事务的最终决策权，从宏观上统领学联事务。
\item 副主席：协助主席工作。 
\item 理事会：人员管理决定，财务决定和监督，活动执行，决议落实，学联规定把关。理事由学联工作时间久或贡献重大的同学担任。
\item 秘书处：配合各部门的工作；负责学生资料的统计与管理；第一时间发放活动通知。
\item 宣传部：负责在学联各个网络公共平台发布信息，包括学联官网，微信公众平台，微博等；负责用相机记录学联的活动，留下珍贵的影像资料，用于网络宣传及编入年鉴，薪火相传；设计与制作学联活动的宣传材料，包括创意海报、手册、Logo等各类宣传制品。
\item 学习部：负责组织调剂生活的与学习有关的活动，例如意语角、文化角等。负责组织并协调学生社团，并与大学保持紧密联系。
\item 外联部：负责所有的对外联系，为活动顺利进行做好准备工作；负责向外拉学联的赞助费用。
\item 文体部： 主负责策划及组织一些有意义的活动。如交流会、竞赛类、体育类等。丰富学生的校园生活，策划组织校内以及校外活动；做好各项活动的备案工作，并积极配合其他部门，协助其他部门做好后期活动的协调工作；与各个大学和机构组织部建立良好协作关系，定期开展工作经验交流会。
\end{itemize}


\subsection{学联办公室}
Via Giuseppe Brini, 31, 40128 Bologna BO


\subsection{合作伙伴}
学联在发展的过程中离不开外界的支持与帮助，经过多年工作的开展，我们已和博洛尼亚大学亚洲学院、博洛尼亚大学孔子学院、旅意中区华侨华人联谊会以及博洛尼亚众多商家等建立了合作关系。

\section{学联联系方式}
\begin{itemize}
\item 网站：asscubo.it 
\item 邮箱：unibo@cssui.org
\item 微信公众号：博洛尼亚学联ASSCUBO
\item 微博：weibo.com/asscubo
\item QQ群：794757994
\end{itemize}

%%以上记得po超链接

\section{加入学联}
想要加入我们的话，请发送申请意向及个人简历至我们的邮箱 unibo@cssui.org\\
收到邮件后，我们将第一时间与你联系！博洛尼亚大学中国学联期待你的加入！


\section{加入学联的好处}
\begin{itemize}
\item 参加义务活动，结识有正能量，阳光向上的小伙伴。
\item 接触意大利社会，学有所用，增加自己的社会阅历。
\item 大型活动福利，优良的工作机会，学联内部人员优先。
\item 学联工作1年以上，学联开具就职证明。
\item 优秀部长和突出优秀干事会授予荣誉奖状。
\end{itemize}
