
% \thispagestyle{empty}                   %elimina il numero della pagina
% \topmargin=6.5cm                        %imposta il margina superiore a 6.5cm
% \raggedleft                             %incolonna la scrittura a destra
% \large                                  %aumenta la grandezza del carattere
%                                         %   a 14pt
% \em                                     %emfatizza (corsivo) il carattere
% Dedico questa tesi alla mia famiglia e \\ tutti coloro che hanno creduto in me.                    %\ldots lascia tre puntini
% \newpage                                %va in una pagina nuova
% %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 


\chapter{交通通信}                 %crea l'introduzione (un capitolo

\section{城市公告交通 (Collegamenti Urbani)}

\subsection{车票的种类}
车票分为次票，十次票（City Pass），天票(Biglietto Giornaliero)，月票（Mensile）和年票（Abbonamento Annuale）。除此，车票还分乘车区域（diverse zone），市中心的次票上印有Area Urbana，市中心除了年票要到公交公司制定销售点办理外，其他票都可以在烟草店（Tabacchi）买到。

次票：打票后75分钟有效，期间可以任意乘车。但需注意两点，第一：检票员查票时，车票必须在有效期内。例如，换乘后，还没有到达目的地，但是距离第一次打票的时间已经超过75分钟，此时被查票，将会被认为逃票而处以罚款。第二：每次换乘上车时都需要再次打票。
乘坐公交车,在中途转车到乘坐另一辆车,次票需要再打印一次, 在打票凭证的前面会有 C 字样,表示换乘。

\subsection{如何购买次票？}
以市区内（Area Urbana）次票公交票价格为例：上车投币2欧元/张，烟草店购买1.5欧元/张，tper售票窗口，高速公路上的自助售票机。如果附近没有烟草店，推荐同学们使用APP购买电子公交车票，购买后需要激活车票。除此以外，还可以通过电话发短信用话费扣费2欧元/张。

\subsection{如何使用App购买,以及车票激活方式}
\begin{itemize}
\item 有NFC功能的安卓手机:前往下载名为'Muver'的APP.选择Titolo Urbano Bo购买博洛尼亚城区单次车票,或者购买CityPass Bologna城区10次票.之后开启手机NFC功能,手机贴在公交车上的打票机,APP会自动显示车票的有效期.遇到查票员展示手机APP即可(有时打票机会有问题无法打票,这时可尝试换公交车上另外一个打票机尝试).
\item 所有安卓手机和苹果手机也可以下载名为'Roger'的APP,依次选择Transport -- Ticket office -- Tper -- Fixed rate tickets -- Bologna,购买单次票或者十次票.苹果手机请点击激活车票,然后对着打票机拍一张照片.
\item 博洛尼亚公交在推行一种更方便的买票方式,刷银行卡.是一个绿色加黑色的新型打票机.可以用Apple pay,Google pay,或者实体银行卡.对着中间芯片刷,机器会有滴的一声,屏幕会显示绿色对勾.如果遇到查票员,只需告诉查票员银行卡后四位即可,如果是虚拟卡,则需要告诉虚拟卡的后四位.单次票价1.5欧,每日最高扣费6欧
\end{itemize}

\subsubsection{票种简介}
\begin{itemize}
\item 日票Giornaliero：自打票之日起24小时内有效，可用于在博洛尼亚市区内任意路线循环使用，甚至使用多条线路。 它必须在第一次乘车时打票开始计算时间。（6欧元/张）
每次换乘时也需要重新打票。
\item 十次票city pass：有效期为 10 次，每次 75 分钟。 它允许您在任何路线上在博洛尼亚市区循环，甚至使用多条线路。 也可以多人同时使用，每个人都需要打票，一次最多可容纳 7 名乘客。在多人同时使用一张多程票的情况下，必须在三分钟内同时打票，3 分钟后无法再添加乘客。例如，三个人同时使用，需要在3分钟内，打票三次。（14欧元/张）
\item 年票 Annuale：有效期为 12 个月（从有效期开始算起 365 天），让您可以每天循环使用，不受行程和时间限制。年票是印有“Mi Muovo”的黄色卡片，公交卡卡本费为5欧元，有效期为 5 年，在 Tper 售票出售，补办公交卡也是5欧元/张。（年票标准价格300欧元/年，另有优惠价格为27岁以下的青年为220欧元/年，70岁以上的老人190欧元/年。博大学生通过学生主页studenti online购买优惠价格为180欧元/年）
\item 月票Mensile：27岁以下的青年，优惠价格为27欧元/月。每次上车都需要打票。可以在网上购买或者去Tper窗口购买。
\item 机场大巴：公交6欧/张，轻轨7.5欧元/张。

\end{itemize}

\subsubsection{罚款}
\begin{itemize}
\item  75 欧，如果5天内交罚款
\item  100 欧 ，（标准罚款）
\item  300 欧，如果迟迟不交
\item  6 欧，如果乘车没刷年票。
\end{itemize}
如果被罚款, 可以向查票员立即支付罚款，或者拿上罚单到tper窗口支付罚款。如果不交罚款, 查票人会问你询问护照, 居留, 税号等个人信息, 建议最好当场补交罚款, 否则会记录个人诚信档案, 对以后在意大利等欧盟等国家办理信用卡, 找工作会遇 到一些不必要的麻烦。为了不遇到这种情况, 大家最好上车打票, 不要存在侥幸心理。 \\
罢工时, 站牌会有公布相关信息, 上面能看到当天或者提 醒本星期的罢工时段。或者下载诸如”moovit”app 即可实 时提醒罢工时间, 因集会游行而造成的线路改动, 也能查询到时的公交车时间。 \\
TPER销售点：1）Autostazione 里面 2）Via Marconi 4, ang. via Lame



\section{火车 (Treni)}

\subsection{意大利火车系统简介}

官方网站: trenitalia.it 该网站可以查询火车时刻表，罢工信息，购买火车票等。
意大利的火车按速度和行驶范围一般可以分为多个档次：
\begin{itemize}
\item  Regionale/Regionale veloce :慢车，大区火车站多，相当于国内火车的普快。 火车票灵活，类似公交票，乘坐车次和座位可以在上车后灵活选取，纸质票可在票上显示的当天晚上11:59之前使用。 每小时的有效期从打票的那一刻开始。上车前必须在站台打票，未来得及打票，上车后需要及时寻找列车员进行说明，他们会写上时间。
\item  Intercity(IC) | Intercity Notte ，带有隔间的火车，站点相对少，相当于国内火车的快车。每个车票对应固定车次，固定座位。
\item  Freccia Bianca 特快，车票对应固定车次，固定座位。
\item  Freccia Rossa，Freccia Argento 动车，车票对应固定车次，固定座位。
\item  Italo 动车，非国有企业，但性价比更高。车票对应固定车次，固定座位。动车车票提前买折扣大。
\end{itemize}
\subsection{火车票购票方式}
\begin{itemize}
\item 在线购买:在Trenitalia官网或者Italo官网,Trenitalia ,Italo官方APP.或者第三方购票软件Omio等.
\item 线下购买:在火车站的自助售票机或者火车站里的人工柜台
\end{itemize}
注意：\\
乘车：到达火车站乘车，请观看大厅的公告板(Tabella luminosa)的出发(Partenza)一栏，不要被 Arrivi 的时刻迷惑。在公告板上可以得知要坐的火车是哪个站台，是否晚点(Ritardo) \\
关于车票：只有Regionale的火车票可以像公交票一样灵活使用。动车的火车票如果购买的是经济舱，是无法更改，退换的。\\
关于Italo特色车厢：Italo动车的cinema车厢可以看意大利电影，但是需要自配耳机。\\
关于慢车：如果所去地方仅是途经站，须看站台附近的打印版固定时刻表，黄色为出发，白色为到达。因为公告板(Tabella luminosa)主要显示的是起始站和终点站，途径车站滚动显示，不太方便查询。\\

\section{长途大巴 (Pullman)}
在意大利以及欧洲短途旅行或者长途旅行时, 除了火车和飞机以外, 还可以选择廉价大巴出行, 一般来说目前有很多国外网站和app在做, 如可以用支付宝付款的第三方车票预订软件软件Omio，综合了意大利很多公司的车票车次信息。有许多巴士公司供消费者选择，比较著名的巴士公司有 flixbus，itabus等等。

\section{顺风车}
在欧洲旅行有一种很划算的交通方式是顺风车,例如Blablacar,价格更加实惠.软件中会根据你的路线提供不同的司机.你的订单也需要等司机确认.因为是顺风车,车内可能会有其它乘客.出发前建议联系司机,确定好在哪里见面接你,因为很多司机只会路过某城市把车停在高速路口附近.司机大多数比较爱聊天,如果你口语还不错,可以和司机聊一聊天.

\section{出租车 (Taxi)}
Bologna市出租车运营公司为Contabo，从火车站打车到飞机场往往15欧左右。\\
网站 http://www.cotabo.it 。\\
打车电话为 051 372727 \\
同时大家可以下载APP 'Taxiclick' 来预约出租车\\
关于 Cotabo 的一段简介，"Co. Ta. Bo., (Cooperativa Tassisti Bolognesi) 是ER大区最大的出租车司机联合会，包括706个司机，其中539在博洛尼亚地区，服务全年24小时。营业范围覆盖全博洛尼亚，打表计价。公司提供手机app － Taxiclick，在AppStore，PlayStore都可以下载到，功能简洁，全面，当今市面应用很广。本款App还提供注册，网上支付，月底账单汇总等功能。Cotabo可根据客户需求，量身定做多种服务。


\section{私人租车 (Noleggio auto)}
驾龄超过一年之后才有租车的资格。租车可以在网上申请，然后到租车办事处领车。根据车型和淡旺季，租金40-100多欧/天不等。\\
欧洲流行的租车公司网站有(费用由低到高)：
\begin{itemize}
\item https://www.europcar.it
\item http://www.avisautonoleggio.it/default.aspx 
\item https://www.hertz.it/rentacar/reservation/
\end{itemize}


\section{航空 (Aerei)}

\subsection{廉价航空}
在欧洲旅行首推乘坐各家廉价航空公司的航班，如果购票及时很有可能买到超级便宜的机票，而且航线广，欧洲各大城市都有涉及。以下为几家常用链接航空网站：
\begin{itemize}
\item www.ryanair.com
\item www.easyjet.com
\item www.vueling.com
\item www.opodo.it
\end{itemize}

\subsection{关于回国}
打算回国时可能遇到的情况
\begin{itemize}
\item 第一种情况：第一次申请居留，手里只有居留条，不可以回国，除非签证在有效期内。
\item 第二种情况：持有过期居留，同时有居留条。可以乘坐国航直飞，不能在欧盟内其他国家转机，可以在俄罗斯，迪拜等转机。
\item 第三种情况：持有有效居留卡，怎么飞都是允许的，包括在英国，俄罗斯，迪拜，土耳其转机。
\end{itemize}

\section{邮政｜通信｜网络}

\subsection{邮局常用到的几个业务}
\begin{itemize}
\item 邮政储蓄。
\item 邮寄业务。挂号信(Raccomandata)是法律性质强的邮寄方法。尤其办理奖学金材料时用到。邮寄前先窗口领取表格填写，避免延误时间。领取时可以不排队，但是要观察工作人员心情，挑看起来脾气好的人，那边领取。
\item 居留申请。邮寄居留表格之前，不要忘记购买16欧的印花税，还有保险。
\item 其他杂务: 水电煤气费用, 保险, 医药费用等, 每张缴费单子(bolletta)需多缴纳1,3 欧的手续费(commissione).

\end{itemize}

\subsection{快递}
意大利境内主要快递公司包括：HL, TNT, UPS, FEDEX, POSTEITALIANE 等等。
\begin{itemize}
\item DHL：服务更好，送货速度更快，但价格更贵。从国内邮寄文件，小物品比较合适，一般3－5个工作日。
\item TNT：意大利最常用的快递公司，价格更便宜，国内EMS包裹到意大利一般也由TNT接管。
\item FEDEX: 是美国联邦快递,是快递中寄往中国海关税收得最低的公司。
\item POSTEITALIANE: 是意大利邮政,优点是便宜,缺点是时间太慢,不论是在意大利境内的 投递还是邮寄回中国都很慢,少则一个月,多则三个月不等。并且在寄回国以后还需要
缴纳一定程度的海关税。
\item 人肉快递：价格往往10-15欧一公斤，国内邮寄费用另算。可在学联QQ群内寻找。
\end{itemize}

\subsection{通信}
固定电话意大利的国际电话区号是 0039 (+39)。意大利各地区区号都以 0 开头,如米兰 02,罗马 06,博洛尼亚 051 等,所以从中国拨打意大利博洛尼亚市的固定电话 的方式为:0039+051+固定电话号码。意大利手机使用的手机网络模式与中国一致,均为 GSM 模式,所以大部分的中国手机在意大利均可以直接使用。意大利主要的手机运营商有四个 wind、 tim、vodafone 以及 tre。 

\subsubsection{Wind}
www.wind.it:意大利最流行的运营商之一。所属号段:320、327、328、329、380、 388、389 等。
主要业务:
\begin{itemize}
\item All Digital: 10欧元／月，2GB 无限网络，500分钟，无限短信
\item All inclusive YOUNG:  12 欧元／月，3GB 无限网络， 300分钟，3000条短信。
\item All inclusive:  12 欧元/月，1GB流量，500 分钟，500 条短信
\end{itemize}
呼叫中国： CALL YOUR COUNTRY ，第一分钟 0.18 欧元为接通费，每分钟 0.02 欧元打中国，每4周1欧

\subsubsection{Tim}
www.tim.it:意大利国家电信。所属号段:331、333、334、335、336、 337、338、339 等。
主要业务:
\begin{itemize}
\item Tim Young Junior：6欧／月，500MB网，60分钟电话，拨给TIM号免费，60条短信。
\item Tim Young：9欧／4周，3GB的4G网络，1000条短信，不包电话。
\item Time Young Full：14欧／4周，3BG的4G网络，1000条短信，500分钟电话。
\end{itemize}
呼叫中国：Tim International new， 开通费9欧，每分钟0.01欧元，无月租。

\subsubsection{Vodafone}
www.vodafone.it:总部英国的电信公司。所属号段: 340、346、347、348、349 等。 
主要业务:
\begin{itemize}
\item Vodafone Young:  9欧／4周，500MB网，100分钟电话，50条短信。
\item Vodafone Under 30:  12欧／4周，2GB的4G网，200分钟电话，200条短信。
\item Relax：34欧／月，3GB的4G网(全欧洲，美国，加拿大)，无限电话和短信。
\end{itemize}
呼叫中国：MyCountry4G，12欧／4周，2GB4G网，接通费19欧分，打中国，打意大利都是 0.01欧／分钟。



\subsubsection{Tre}
www.tre.it:李嘉诚投资的企业。所属号段:392、393 等。 天天电讯:所属号段:377。 
主要业务:
\begin{itemize}
\item  Super Internet：5欧／30天，100MB／天，即3GB／月，不过，超过流量会扣钱。
\item  Super Internet 8GB：10欧／30天，2GB／一周，8GB／月。
\item  All-in: 10欧／月，2GB的4G网络，400分钟电话，400分钟短信。
\end{itemize}


手机充值方式一般有三种:
\begin{itemize}
\item 去 Tabacchi 烟店、Bar、中国商店购买充值卡。 
\item 去各大电信公司的官方网站在线充值,优点是可以使用中国银行的visa 信用卡。 
\item 下载电话公司APP，用APP充值，同时也能知道自己的流量剩余，套餐使用情况。
\end{itemize}
打电话回国，中国的国际电话区号为 0086,因此从意大利打往中国	的电话的拨号方式为: 国内固定电话:0086+国内区号(去掉前面的 0) +固定电话号码。例如打到天津:0086+22+固定电话号码。 国内手机:0086+国内手机号码(不需要在手机号码前加0)。

 其他注意事项:意大利所有手机都是可以保号转网的,即你可以变换电话公司而不用担心更换号码带来的麻烦。而且意大利全境无漫游费,所有在佩鲁贾或者锡耶纳办理的电话卡在意大利的其他城市也是一样的资费。 
\subsection{网络}

\begin{itemize}
\item 宽带上网：意大利主要网络运营商包括 fastweb、alice(tim 公司品牌)、infostrada(wind 公司品牌)及vodafone 等。办理需要带着证件，税卡，银行账号，家庭住址。
\item 户外上网：麦当劳，政府的市政厅或者大学，机场往往都提供免费网络。
\item 无限卡上网：需要购买一种类似 U 盘的 key 上网,优点是上网灵 活,插在电脑上比较便携。
\end{itemize}
