\chapter{生活信息}              

\section{夏令时} 

从每年3月的最后一个星期天到当年10月的最后一个星期天，意大利全国都要实行夏令时，以充分利用日光、节约能源。变更方法：三月最后的一个星期天早上2:00变更为3:00，夏令时开始，和中国时差为6个小时；10月的最后一个星期天早上3:00变更为2:00，夏令时结束，和中国时差为7个小时。

\section{安全问题}

\subsection{常用的紧急电话}

\begin{itemize}
\item 宪兵 (Carabinieri) : 112 
\item 国家警察(Polizia di Stato): 113 
\item 儿童救助(Emergenza Minori): 114
\item 消防警察(Vigili del Fuoco): 115 
\item 交通事故(Pronto Intervento)：116 
\item 经济纠纷(Guardia di finanza): 117
\item 急救车(Pronto soccorso): 118
\end{itemize}

\subsection{安全与求助}
上街时要小心,特别是人多的地方及上下车的时候,避免给小偷下手的机会。出行一定要遵守交通规则。晚上单独出门时，如果遇到突发情况,及时请求宪兵或警察,千万不要客气。然后再根据事情严重程度，联系学联或中国驻意大利使领馆等。

\subsection{失物招领}
如果被盗或被抢劫请先去警察局报案（Denunciare），开立报案证明。之后补办证件、卡片、前往失物招领中心领取物品等均需用到报案证明。各地政府均设有失物招领中心，详情请参阅本地市政府官网。
\\
建议：易遗失的个人物品（手机、钱包等）里放上写有个人联系方式（例如手机号、邮箱等）的纸条，如果有人拾得并交给失物招领办公室，会联系你取回。

\subsection{Bologna 市失物招领中心}
\textbf{Comune di Bologna - Ufficio Oggetti Smarriti}\\
地址：Piazza Liber Paradisus, 8，B座0层\\
邮箱：ufficiooggettirinvenuti@comune.bologna.it\\
电话：051 2197070 \\
办公时间：\\
周一、周三和周五：8:00-12:30\\
周二：8:30-12:30 14:30-16:30\\
周四：8:30-16:30\\
访问失物招领办公室需要通过邮件预约。\\



\section{驾照}

中国驾照在双认证之后于欧盟境内有效期一年，所以有条件的同学尽量考取意大利驾照，该驾照10年一续，而且在欧盟范围内都有效。\\
意大利考驾照包括2个考试，一个道路法规理论考试(意大利语)，一个是路考。理论考试共40道题，错题不能超过4个，题库约7000道。路考为人工考试，往往在郊区道路上考。博洛尼亚地区考驾照最快2个月能拿到，预算为1000多欧元。其中一多半钱数为练车费用。\\
考驾照需要准备的材料为：
\begin{itemize}
\item 意大利身份证 (Carta d'identità)
\item 税号
\item 3张照片
\item 健康证明(Certificato Medico Amnestico)，健康证明由私人医生开具，证明费用30-50欧。
\item 居留
\end{itemize}
材料准备全，或快全了之后可以到离自己最近的驾校注册。注册费用350-650欧，根据是否有促销活动。理论考试过后会得到练车许可(Foglio Rosa)，有资格预约练车。练车费用博洛尼亚的地区为38欧／小时，购买练车套餐（pacchetto）会有优惠。路考过后驾照当场发。无论理论还是路考，如果试失败，则须至少等1个月才能再考。理论补考费为150欧，路考补考费200欧。理论最多考3次，路考最多考2次，如果超过指定次数，则须重新注册驾校，重新开具所有证明。

查询附近的驾校，可以在谷歌地图上搜索Autoscuola。


\section{App推荐}
生活App推荐

\subsection{学习类}
\begin{itemize}
\item MyUniBo  博洛尼亚大学的官方App，可以查课表，看考试进程，media，报名考试等等。
\end{itemize}

\subsection{音乐流媒体}
\begin{itemize}
\item Spotify  知名的音乐播放软件,目前是全球最大的流音乐服务商。
\item Youtube Music  油管官方音乐软件,海量音乐库,但非会员有广告而且无法后台播放。
\item Youtube Vanced 第三方油管视频和音乐软件,非会员也可以享受免广告和后台播放,仅限安卓。
\item Apple Music 苹果音乐,可以用大学验证学生身份拿到学生价格
\end{itemize}

\subsection{通讯工具}
\begin{itemize}
\item WhatsApp 与 Telegram 常用的聊天软件,大学的交流小组通常也在这里。
\item Instagram  Facebook Twitter 等同于微博和小红书等,生活分享平台。
\end{itemize}

\subsection{交通出行}
\begin{itemize}
\item Omio  可预定全欧洲机票，火车票等等,但价格相对高一点点。 
\item Blablacar 顺风车出行,费用低廉。司机会在他出行的路上顺路带上你,路上可以和司机和其他乘客闲聊,可以锻炼语言和社交能力。
\item Moovit  查公交软件，更新速度和覆盖范围相比谷歌地图更胜一筹，还可以看到罢工信息等。
\item Roger 与 Muver  艾米利亚-罗马涅大区的购票软件，可以直接购买公交票、机场轻轨票等。
\item ItTaxi  意大利出租车软件，通过软件可以直接叫车到你所在位置。
\item Ridemovi  摩拜共享单车、电助力车。
\end{itemize}

\subsection{饮食外卖}
\begin{itemize}
\item Just Eat        外卖软件,同其他外卖软件相比,明显的优势在于没有服务费。
\item Too good to go  店铺临期的东西会低价促销,价格低廉且东西很多,但基本都是即将过期的食物。需要尽快吃完。
\item Everli          超市送货软件,购物者会根据你的订单去附近超市购买,然后送到家,即使没有电梯也会送到家门口。软件还会和超市促销,有一些独家折扣。
\item Offerte e volantini Italia  促销查询，拥有意大利几乎所有商店、超市等的促销信息彩页的电子版，也可以根据你的住址提供离你最近的折扣信息。
\end{itemize}

\subsection{消费付款}
\begin{itemize}
\item Paypal    支持很多网络店家,支付有保障
\item Satispay  在意大利推广力度很大的移动支付软件,支持很多线下商店,部分商店会有很高的折扣,但需要本人的意大利银行IBAN
\item Mooney    非常全能的账单支付软件,PagoPA,Cbill等均可支付
\end{itemize}



